\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[a4paper,
            lmargin=1in,rmargin=1in,
            bmargin=1in,tmargin=1in]{geometry}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{multirow}
\usepackage[colorlinks=true,urlcolor=Blue]{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{array}
\usepackage{makecell}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[none]{hyphenat}
\usepackage{longtable}
\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\usepackage[banglamainfont=Kalpurush,
            banglattfont=SolaimanLipi,
            % feature=1,
            % changecounternumbering=0
           ]{latexbangla}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
% header
\chead{
\underline{{পৃষ্ঠা - \thepage}}
}
% footer
\rfoot{চলমান পৃষ্ঠা-\thepage}

\fancypagestyle{laststyle}
{
   \fancyfoot[R]{}
   \fancyfoot[L]{}
   \fancyfoot[C]{}
   \fancyhead[R]{}
   \fancyhead[L]{}
   \fancyhead[C]{}
}

\newcommand{\beno}{C-1782263}
\newcommand{\bedt}{07.11.2021}
\newcommand{\lcno}{0000174121010513}
\newcommand{\lcdt}{19.07.2021}
\newcommand{\lienbank}{MERCANTILE BANK LTD.}
\newcommand{\lcano}{268757}
\newcommand{\lcadt}{{\lcdt}}
\newcommand{\invno}{FLT2160017}
\newcommand{\invdt}{10.10.2021}
\newcommand{\blno}{SLIPKGCGP5398}
\newcommand{\bldt}{14.10.2021}
\newcommand{\good}{OTHER AMINO RESINS (ROKRETE PU-MF-PART A) ETC}
\newcommand{\pkg}{34 PKGS = 20,000.00 KGS}
\newcommand{\product}{}
\newcommand{\crf}{NON CRF}
\newcommand{\crfdt}{}
\newcommand{\hscode}{3214.90.00}
\newcommand{\price}{US\$ 20,757.19}
\newcommand{\co}{MALAYSIA}
\newcommand{\coship}{MALAYSIA}
\newcommand{\vessel}{MV. SPIRIT OF DUBAI}
\newcommand{\ssml}{SHAMEEM SPINNING MILLS LTD.}
\newcommand{\ssmla}{SHAFIPUR, KALIAKAIR
\\
GAZIPUR-1751, BANGLADESH.}
\newcommand{\jsml}{JAMUNA SPINNING MILLS LTD.}
\newcommand{\jsmla}{SHAFIPUR, KALIAKAIR
\\
GAZIPUR-1751, BANGLADESH.}
\newcommand{\jdl}{JAMUNA DENIMS LTD.}
\newcommand{\jdla}{SHAFIPUR, KALIAKAIR
\\
GAZIPUR-1751, BANGLADESH.}
\newcommand{\scml}{SHAMEEM COMPOSITE MILLS LTD.}
\newcommand{\jeal}{JAMUNA ELECTRONICS \& AUTOMOBILES LTD.}
\newcommand{\jdwl}{JAMUNA DENIMS \& WEAVING LTD.}
\newcommand{\htf}{HOORAIN HTF LTD.}
\newcommand{\htfa}{BEJURA, SOUTH BEJURA, MADHABPUR,
\\
HOBIGONJ-3331, BANGLADESH
}
\newcommand{\tdj}{M/S THE DAILY JUGANTOR}
\newcommand{\tdja}{Ka-244, Kuril, Progati Sarani, Vatara PS
\\
Dhaka-1229,Bangladesh}
\newcommand{\jtril}{JAMUNA TYRE AND RUBBER INDUSTRIES LIMITED}
\newcommand{\jtrila}{BEJURA, SOUTH BEJURA, MADHABPUR
\\
HOBIGONJ, BANGLADESH
}

\newcommand{\impn}{\jtril}
\newcommand{\impadd}{\jtrila}
\newcommand{\impbin}{000167492-0704}
\newcommand{\impoldbin}{}
\newcommand{\cnfn}{SHAMEEM SPINNING MILLS LTD.}
\newcommand{\cnfadd}{92, HIGH LEVEL ROAD
\newline
LALKHAN BAZAR, CHITTAGONG}
\newcommand{\cnfain}{301 08 3417}
\newcommand{\ircno}{আইআরসি নং - ২৬০৩২৬১২০৪২৬৭২০}
\newcommand{\ircrenewdt}{৩০/০৬/২০২২ ইং}
\newcommand{\musokr}{সেপ্টেম্বর-২১}
\newcommand{\menifest}{2021/4853}
\newcommand{\srofs}{এসআরও নং - ৫৭-আইন/২০০০/১৮২১/শুল্ক}
\newcommand{\srofsd}{তারিখ: ২৩/০২/২০০০ খ্রি:}
\newcommand{\sroooth}{এসআরও নং -১১৩-আইন/০২/কাস্টমস}
\newcommand{\srooothd}{তারিখ: ২৪/০৫/২০২১ খ্রি:}
\newcommand{\srooof}{এসআরও নং -১১৪-আইন/২০২১/০৩/কাস্টমস}
\newcommand{\srooofd}{তারিখ: ২৪/০৫/২০২১ খ্রি:}
\newcommand{\srooot}{এসআরও নং -১২০-আইন/২০২১/০৯/কাস্টমস}
\newcommand{\sroootd}{তারিখ: ২৪/০৫/২০২১ খ্রিঃ}
\newcommand{\srotsz}{এসআরও নং - ৩৬০-আইন/২০১৩/২৪৬৮/কাস্টমস}
\newcommand{\srotszd}{তারিখ: ২৫/১১/২০১৩ খ্রি:}
\newcommand{\nbrosnt}{জাতীয় রাজস্ব বোর্ডের পত্র নং - ০৮.০১.০০০০.০৬৮.১৮.০০৪.১৭/১৬৯(৩)}
\newcommand{\nbrosntd}{তারিখ: ২৭/০৬/২০২১ খ্রি:}
\newcommand{\nbrfs}{জাতীয় রাজস্ব বোর্ডের পত্র নং - ০৮.০১.০০০০.০৩৪.০২.৩০১.১৯-৪৭}
\newcommand{\nbrfsd}{তারিখ: ১২/০৭/২০২১ খ্রি:}
\newcommand{\cpc}{(সিপিসি ৪০০০/৪০৯)}

\begin{document}
\begin{center}
\underline{\textbf{সংক্ষিপ্ত ন্যায় নির্ণয়ের আবেদন ফরম}}
\end{center}
\noindent
বরাবর
\\
\begin{minipage}[t]{0.08\linewidth}
\hspace{0em}
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{0.92\linewidth}
কমিশনার অব কাস্টমস
\\
অতিঃ কমিশনার অব কাস্টমস
\\
যুগ্ম/ডেপুটি/সহঃ কমিশনার অব কাস্টমস
\\
রাজস্ব কর্মকর্তা / এস.পি.এস
\\
কাস্টম হাউজ,
চট্টগ্রাম।
\\
\\
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{0.08\linewidth}
বিষয়:
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{0.92\linewidth}
জাহাজ {\vessel}, Rot No: {\menifest}, B/L No: {\blno}, DT: {\bldt}
এর মাধ্যমে আমদানিকৃত পণ্য {\good} খালাসের নিমিত্তে
দাখিলকৃত বি/ই রেজি নং- {\beno} তারিখ: {\bedt}।
\\
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{0.08\linewidth}
মহোদয়,
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{0.92\linewidth}
\hspace{1em}
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{0.08\linewidth}
\hspace{1em}
\end{minipage}
আমি/আমরা এই মর্মে ঘোষণা
করছি যে, বিষয়ে উল্লিখিত আমদানিকৃত পণ্যের HS Code
পরিবর্তন হওয়াতে আমদানি নীতি আদেশের ১৯৬৯ ধারা
৩২ লঙ্ঘনের কারনে/চালানের পণ্যের HS Code
পরিবর্তন হওয়াতে
The Customs Act, 1969
-এর ধারা
১৫৬(১)(১) মোতাবেক শাস্তিযোগ্য।
\\
\\
\begin{minipage}[t]{0.08\linewidth}
\hspace{1em}
\end{minipage}
যেহেতু, উল্লেখিত চালানের পণ্য আমাদের জরুরী প্রয়োজন
এবং যেহেতু আমরা চালানটি দ্রুত খালাস করতে ইচ্ছুক
তাই আমি/আমরা
The Customs Act, 1969
এর ১৮০ ধারা বলে কারণ দর্শানোর নোটিশ
জারীকরণ, ব্যক্তিগত শুনানী গ্রহণ ইত্যাদি ব্যতিরেকে সংক্ষিপ্ত
ন্যায়-নির্ণয়ের মাধ্যমে বিচার সম্পাদন করার আবেদন
জানাচ্ছি।
এ ক্ষেত্রে আপনি যে বিচারাদেশ জারী করবেন তা গ্রহণ করার
ব্যাপারে আমি/আমাদের সম্মতি জ্ঞাপন করছি।
\\
\\
\\
\\
\begin{minipage}[t]{0.50\linewidth}
তারিখ:
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{0.50\linewidth}
বিনীত নিবেদক
\\
\\
আমদানিকারক/ক্ষমতাপ্রাপ্ত ব্যক্তির স্বাক্ষর ও সীল
\\
\\
\\
ঠিকানা:
\\
\\
ফোন নম্বর:
\end{minipage}
\thispagestyle{laststyle}

\end{document}

