\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[a4paper,
            lmargin=1in,rmargin=1in,
            bmargin=2in,tmargin=2in]{geometry}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{setspace}
\setstretch{1.6}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{multirow}
\usepackage[colorlinks=true,urlcolor=Blue]{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{array}
\usepackage{makecell}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[none]{hyphenat}
\usepackage{longtable}
\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\usepackage[banglamainfont=Kalpurush,
            banglattfont=SolaimanLipi,
            % feature=1,
            % changecounternumbering=0
           ]{latexbangla}
\include{cnfcommand}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
% header
\chead{
\underline{{পৃষ্ঠা - \thepage}}
}
% footer
\rfoot{চলমান পৃষ্ঠা-\thepage}

\fancypagestyle{laststyle}
{
   \fancyfoot[R]{}
   \fancyfoot[L]{}
   \fancyfoot[C]{}
   \fancyhead[R]{}
   \fancyhead[L]{}
   \fancyhead[C]{}
}

\newcommand{\fileno}{নথি নং- ৭৭১/এপি/সেকশন-৮(এ)/২০২১-২০২২}
\newcommand{\beno}{C-1779804}
\newcommand{\bedt}{06.11.2021}
\newcommand{\blno}{}
\newcommand{\bldt}{}
\newcommand{\co}{}
\newcommand{\pkg}{30 PKGS = 59343.00 KGS}
\newcommand{\good}{ALUMINIUM SHEET}
\newcommand{\product}{}
\newcommand{\impn}{\jfcl}
\newcommand{\impadd}{\jfcla}
\newcommand{\impbin}{\jfclbin}
\newcommand{\ircupdate}{১৭/০১/২০২১}

\begin{document}
\fontsize{16pt}{16pt}\selectfont
%\large
\noindent
বরাবর
\\
\begin{minipage}[t]{0.06\linewidth}
\hspace{1em}
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{0.94\linewidth}
কমিশনার অব কাস্টমস
\\
কাস্টম হাউজ
\\
চট্টগ্রাম।
\\
\\
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{0.08\linewidth}
বিষয়:
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{0.92\linewidth}
IRC হাল নাগাদ কপি গ্রহণ করে অঙ্গীকারনামা ফেরত প্রসঙ্গে।
\\
B/E NO: {\beno}, DT: {\bedt}
\\
{\fileno}
\\
\\
\end{minipage}
জনাব,
\\
\hspace*{2.7em}
বিনীত নিবেদন এই যে, আমাদের আমদানিকারক {\impn},
দেশের অন্যতম শিল্প প্রতিষ্ঠান।
বিষয়ে উল্লেখিত বি/ই নং-{\beno}, DT: {\bedt} -এর মাধ্যমে
আমাদের আমদানিকারক {\pkg} {\good}
আমদানি করেন। পণ্য ছাড় করণের জন্য
বি/ই নং- {\beno}, DT: {\bedt} -তে দাখিল করা হয়। IRC এর কপি
হাল নাগাদ না থাকায় অঙ্গীকার নামার মাধ্যমে পণ্য ছাড় করা হয়। NBR -এর
সার্ভারে {\ircupdate} তারিখ
IRC হাল নাগাদ করা হয়।
\\
\\
অতএব, মহোদয় IRC হাল নাগাদ কপি গ্রহণ করে
IRC -এর বিপরীতে প্রদানকৃত অঙ্গীকারনামা ফেরত
প্রদানের জন্য বিনীত আবেদন জানাচ্ছি।
\\
\\
\begin{minipage}[t]{0.55\linewidth}
\hspace{0em}
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{0.45\linewidth}
বিনীত নিবেদক
\\
\\
\\
\\
\\
\footnotesize{{\cnfn}}
\end{minipage}
\thispagestyle{laststyle}

\end{document}

