\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[a4paper,
            lmargin=1in,rmargin=1in,
            bmargin=2in,tmargin=2in]{geometry}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{multirow}
\usepackage[colorlinks=true,urlcolor=Blue]{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{array}
\usepackage{makecell}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[none]{hyphenat}
\usepackage{longtable}
\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\usepackage[banglamainfont=Kalpurush,
            banglattfont=SolaimanLipi,
            % feature=1,
            % changecounternumbering=0
           ]{latexbangla}
\include{cnfcommand}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
% header
\chead{
\underline{{পৃষ্ঠা - \thepage}}
}
% footer
\rfoot{চলমান পৃষ্ঠা-\thepage}

\fancypagestyle{laststyle}
{
   \fancyfoot[R]{}
   \fancyfoot[L]{}
   \fancyfoot[C]{}
   \fancyhead[R]{}
   \fancyhead[L]{}
   \fancyhead[C]{}
}

\newcommand{\beno}{C-1117632}
\newcommand{\bedt}{07.06.2021}
\newcommand{\blno}{}
\newcommand{\bldt}{}
\newcommand{\co}{}
\newcommand{\pkg}{710 BALE = 2,48,403.40 KGS}
\newcommand{\good}{POLYESTER STAPLE FIBER}
\newcommand{\product}{}
\newcommand{\impn}{\jsml}
\newcommand{\impadd}{\jsmla}
\newcommand{\impbin}{\jsmlbin}

\begin{document}
%\fontsize{11pt}{11pt}\selectfont
\noindent
বরাবর
\\
\begin{minipage}[t]{0.06\linewidth}
\hspace{1em}
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{0.94\linewidth}
কমিশনার অব কাস্টমস
\\
কাস্টম হাউজ
\\
চট্টগ্রাম।
\\
\\
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{0.06\linewidth}
বিষয়:
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{0.94\linewidth}
কারণ দর্শাও নোটিশ প্রত্যাহার প্রসঙ্গে।
\\
B/E NO: {\beno}, DT: {\bedt}
\\
নথি নং- ৯৭/এপি/সেকশন-৪/২০২১-২০২২
\\
\\
\end{minipage}
জনাব,
\\
\hspace*{2.7em}
বিনীত নিবেদন এই যে, আমাদের শিল্প প্রতিষ্ঠান {\impn}, {\impadd}
দেশের অন্যতম শিল্প প্রতিষ্ঠান।
বিষয়ে উল্লেখিত বি/ই নং-{\beno}, DT: {\bedt} -এর মাধ্যমে আমরা THAILAND হতে {\pkg} {\good} আমদানি করি। আমাদের মনোনীত সি এন্ড এফ এজেন্ট {\cnfn} পণ্য ছাড় করণের জন্য
বি/ই নং- {\beno}, DT: {\bedt} -তে দাখিল করে। IRC কপি হাল নাগাদ না থাকায় অঙ্গীকার নামা প্রদান করা হয়।
আপনার দপ্তরে IRC হাল নাগাদ কপি দাখিল
করতে বিলম্ব হলেও NBR -এর
সার্ভারে ১৮/০৭/২০২১ তারিখ
IRC হাল নাগাদ করা হয়।
উল্লেখ্য যে, আপনার দপ্তর হতে প্রেরিত
পত্র
নথি নং- ৯৭/এপি/সেকশন-৪/২০২১-২০২২
উল্লিখিত এসআরও নং ১২২/আইন/২০২০/৭৩/কাস্টম,
তারিখ: ০৩/০৬/২০২০ এর বিপরীতে এবং
{\cpcfzo} -তে কোন সুবিধা আমরা গ্রহণ করিনি।
আমরা শিল্প প্রতিষ্ঠান হিসেবে BTMA
এর সদস্য। BTMA সনদ এবং
অঙ্গীকার নামার মাধ্যমে {\srootz}, {\srootzd}
এবং {\cpcofs} -তে
পণ্যচালানটি সাময়িক শুল্কায়ন করা হয়।
এসআরও শর্তে কোথাও উল্লেখ নেই যে,
Industrial IRC হাল নাগাদ না থাকলে
SRO সুবিধা
বাতিল হবে।
 {\srootz}, {\srootzd} -এর
০৫ নং শর্ত মোতাবেক কমিশনার,
কাস্টমস মূল্যায়ন ও অভ্যন্তরীণ
নিরীক্ষা কমিশনারেট নিরীক্ষা
সমাপ্তকরণ পূর্বক প্রেরিত প্রতিবেদন সাপেক্ষে পণ্যচালানটির চূড়ান্ত শুল্কায়ন
করা হবে।
\\
\\
অতএব, মহোদয় কারণ দর্শনোর নোটিশ প্রত্যাহারের বিনীত আবেদন জানাচ্ছি।
\\
\\
\begin{minipage}[t]{0.55\linewidth}
\hspace{1em}
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{0.45\linewidth}
বিনীত নিবেদক
\\
\\
\\
\\
{\jsml}
\end{minipage}
\thispagestyle{laststyle}

\end{document}

