\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[a4paper,
            lmargin=1in,rmargin=1in,
            bmargin=2in,tmargin=2in]{geometry}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{multirow}
\usepackage[colorlinks=true,urlcolor=Blue]{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{array}
\usepackage{makecell}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[none]{hyphenat}
\usepackage{longtable}
\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\usepackage[banglamainfont=Kalpurush,
            banglattfont=SolaimanLipi,
            % feature=1,
            % changecounternumbering=0
           ]{latexbangla}
\include{cnfcommand}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
% header
\chead{
\underline{{পৃষ্ঠা - \thepage}}
}
% footer
\rfoot{চলমান পৃষ্ঠা-\thepage}

\fancypagestyle{laststyle}
{
   \fancyfoot[R]{}
   \fancyfoot[L]{}
   \fancyfoot[C]{}
   \fancyhead[R]{}
   \fancyhead[L]{}
   \fancyhead[C]{}
}

\newcommand{\beno}{C-2025387}
\newcommand{\bedt}{14.12.21}
\newcommand{\blno}{SHWWSE211118755}
\newcommand{\bldt}{17.11.21}
\newcommand{\co}{CHINA}
\newcommand{\pkg}{58 PKG}
\newcommand{\good}{HOT ZINC COIL}
\newcommand{\product}{JAMUNA FREEZER}
\newcommand{\impn}{JAMUNA ELECTRONICS \& AUTOMOBILES LTD.}
\newcommand{\impadd}{\jeala}
\newcommand{\impbin}{\jealbin}

\begin{document}
\noindent
বরাবর
\\
\begin{minipage}[t]{0.06\linewidth}
\hspace{1em}
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{0.94\linewidth}
কমিশনার অব কাস্টমস
\\
কাস্টম হাউজ
\\
চট্টগ্রাম।
\\
\\
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{0.06\linewidth}
বিষয়:
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{0.94\linewidth}
অঙ্গীকারনামার মাধ্যমে খালাসকালে নমুনা উত্তোলন করে পণ্য চালান ছাড় দেওয়ার আবেদন।
\\
B/E No: {\beno}, DT: {\bedt}
\\
B/L No: {\blno}, DT:{\bldt}
\\
Importer: {\impn}
\\
\\
দৃষ্টি আকর্ষন: এডিশনাল কমিশনার-১, কাস্টম হাউজ, চট্টগ্রাম।
\\
\\
\end{minipage}
জনাব,
\\
\hspace*{2.7em}বিনীত নিবেদন এই যে, আমাদের আমদানিকারক {\impn},
একটি রেফ্রিজারেটর উৎপাদনকারী প্রতিষ্ঠান। তাদের উৎপাদিত পণ্য {\product} এর
একটি প্রয়োজনীয় উপকরণ {\good}।
পণ্যচালানটির
HOT ZINC COIL (0.30*1200 MM)
এবং
HOT ZINC COIL (0.30*1100 MM)
আইটেম দুটি
খালাসকালে নমুনা উত্তোলন করে কাস্টমস ল্যাবে রাসায়নিক পরীক্ষার জন্য
প্রেরণ করা যেতে পারে।
নমুনা পরীক্ষার ফলাফলে কোনপ্রকার গড়মিল পরিলক্ষিত হলে যেকোন
শাস্তি মানিয়া নিতে বাধ্য থাকিবেন মর্মে আমদানিকারক একখানা
অঙ্গীকারনামা দাখিল করেছেন।
\\
\\
অতএব, মহোদয় শিল্প প্রতিষ্ঠান বিবেচনায় অঙ্গীকারনামা গ্রহণ করে
পণ্য চালানটি
খালাসকালে নমুনা উত্তোলন করে পরীক্ষার জন্য প্রেরণের মাধ্যমে
ছাড় দেওয়ার জন্য বিনীত ভাবে অনুরোধ জানাচ্ছি।
\\
\\
\\
\\
\begin{minipage}[t]{0.50\linewidth}
\hspace{1em}
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{0.60\linewidth}
বিনীত নিবেদক
\\
\\
\\
\\
\\
{\cnfn}
\end{minipage}
\thispagestyle{laststyle}

\end{document}

