\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[legalpaper,
            lmargin=1in,rmargin=0.5in,
            bmargin=0.5in,tmargin=1in,includefoot]{geometry}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{multirow}
\usepackage[colorlinks=true,urlcolor=Blue]{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{array}
\usepackage{makecell}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[none]{hyphenat}
\usepackage{longtable}
\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\usepackage[banglamainfont=Kalpurush,
            banglattfont=SolaimanLipi,
            % feature=1,
            % changecounternumbering=0
           ]{latexbangla}
\include{cnfcommand}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
% header
\chead{
\underline{{পৃষ্ঠা - ৫}}
\\
}
\rhead{{\nfilenou}}
% footer
%\rfoot{চলমান পৃষ্ঠা-\thepage}

\fancypagestyle{laststyle}
{
   \fancyfoot[R]{}
}


\newcommand{\fileno}{নথি নং - ১২৩৪/এপি/সেকশন-৮(এ)/২০২১-২০২২}
\newcommand{\nfilenou}{\underline{\fileno}}
\newcommand{\product}{JAMUNA FREEZER}
\newcommand{\good}{ALUMINIUM PIPE, COPPER PIPE}
\newcommand{\pkg}{113 PKG=59,077.3 KG}
\newcommand{\co}{CHINA}
\newcommand{\coship}{CHINA}
\newcommand{\vessel}{MV. FILOTIMO}
\newcommand{\blno}{SHWWSE211220204}
\newcommand{\bldt}{14.12.2021}
\newcommand{\beno}{C-2134487}
\newcommand{\bedt}{30.12.2021}
\newcommand{\lcno}{0000174121020332}
\newcommand{\lcdt}{23.11.2021}
\newcommand{\lcano}{27450}
\newcommand{\lcadt}{\lcdt}
\newcommand{\lienbank}{MERCANTILE BANK LTD.}
\newcommand{\invno}{RFD20211022}
\newcommand{\invdt}{01.12.2021}

\newcommand{\impn}{\jeal}
\newcommand{\impadd}{\jeala}
\newcommand{\impbin}{\jealbin}

\newcommand{\crf}{NON CRF}
\newcommand{\crfdt}{}
\newcommand{\ircno}{২৬০৩২৬১২০৪২৬৭২০}
\newcommand{\ircrenewdt}{৩০.০৬.২০২২}
\newcommand{\musokr}{}
\newcommand{\hscode}{76081000, 74111010}
\newcommand{\price}{US\$ 339,663.75}
\newcommand{\menifest}{2021/6106}


\begin{document}
\thispagestyle{empty}
\vspace*{7.0in}
\noindent
\begin{minipage}[t]{0.05\linewidth}
% ek
১০।
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{0.95\linewidth}
নোট অনুচ্ছেদ ০৯ এর আলোকে,
আমদানিকারক {\jeal} কর্তৃক
দাখিলকৃত B/E No {\beno}; DT: {\bedt}
এর ঘোষণা মোতাবেক আমদানিকৃত পণ্য
item (1) - Aluminum Pipe 1070 8*1 MM, HS Code 76081000; {\cpcsso} এবং item
(2), (3), (4) এ যথাক্রমে Cooper Pipe 6*0.65 MM, Copper Pipe 8*0.65 MM এবং Cappilary Copper Pipe; HS Code 74111010; {\cpcfzn} এ উল্লেখ রয়েছে।
\\
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{0.05\linewidth}
% ek
১১।
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{0.95\linewidth}
আমদানিকৃত পণ্য item (1) -Aluminium Pipe আমদানিকারক কর্তৃক দাখিলকৃত সত্যায়িত উৎপাদন-উপকরণ সহগ (মূসক-৪.৩) অনুযায়ী
Jamuna Freezer 300Ltr Deep এর একটি উপকরণ। জাতীয় রাজস্ব বোর্ড কর্তৃক স্বাক্ষরিত নথি নং -০৮.০১.০০০০.০৬৮.১৮.০০৪.১৭/১৬৯ (নথির যোগাযোগ অংশে রক্ষিত) মোতাবেক আলোচ্য আমদানিকারককে
উৎপাদনে ব্যবহৃত প্রয়োজনীয় উপকরণ ও খুচরা যন্ত্রাংশ আমদানিতে ও স্থানীয়ভাবে ক্রয়ের ক্ষেত্রে আরোপনীয় সমুদয় মূল্য সংযোজন কর (আগাম কর সহ) ও সম্পূরক শুল্ক (প্রযোজ্য ক্ষেত্রে) থেকে অব্যাহতি প্রদান করা হয়।
এছাড়া
জাতীয় রাজস্ব বোর্ড কর্তৃক স্বাক্ষরিত সনদ নং -১৯ নথি নং -০৮.০১.০০০০.০৩৪.০২.৩০১.১৯-৪৭ (নথির যোগাযোগ অংশে রক্ষিত)
অনুযায়ী কাঁচামাল ও যন্ত্রাংশ আমদানির ক্ষেত্রে পরিশোধ মূল্যের উপর ০.৮৩\% হারে উৎসে অগ্রিম আয়কর কর্তনের নির্দেশনা রয়েছে।
আমদানিকারক জাতীয় রাজস্ব বোর্ড স্বাক্ষরিত পত্রদ্বয় মোতাবেক {\cpcsso} প্রাপ্তির ঘোষণা দিয়েছেন।
\\
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{0.05\linewidth}
% ek
১২।
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{0.95\linewidth}
আমদানিকৃত পণ্য item (2), (3) ও (4) উল্লিখিত Copper Pipe এবং Capillary Pipe {\srooof}, {\srooofd} (নথির যোগাযোগ অংশে রক্ষিত) মোতাবেক Table-2 এ উল্লিখিত পণ্য হিসেবে এর উপর ৫\% আমদানি শুল্ক আরোপনীয়। এছাড়া উৎপাদনে ব্যবহৃত
কাঁচামাল হিসেবে পূর্বোক্ত জাতীয় রাজস্ব বোর্ডের পত্র মোতাবেক মূসক, আগাম কর, ও সম্পূরক শুল্ক থেকে অব্যাহতি প্রাপ্ত এবং অগ্রিম আয়কর ০.৮৩\% হারে প্রযোজ্য। এমতাবস্থায় উল্লিখিত item (2), (3) এবং (4) এর ক্ষেত্রে {\cpcfzn} প্রাপ্তির ঘোষণা দিয়েছেন যা যুক্তিযুক্ত।
\\
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{0.05\linewidth}
% ek
১৩।
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{0.95\linewidth}
আমদানিকারক প্রতিষ্ঠান কর্তৃক
আলোচ্য পণ্যচালানের ক্ষেত্রে
জাতীয় রাজস্ব বোর্ডের পত্র
এবং {\srooof}, {\srooofd}
এর শর্তাবলী (প্রযোজ্য ক্ষেত্রে) প্রতিপালিত হয়েছে
বিধায় 
বি/ই এর ১ নং আইটেম
{\cpcsso}
এবং
বি/ই এর ২, ৩ ও ৪ নং আইটেম
{\cpcfzn} -তে নোট অনুচ্ছেদ-৬ এর প্রকৃত H.S Code
ও প্রস্তাবিত মূল্যে শুল্কায়ন অনুমোদন দেয়া যেতে পারে।
\end{minipage}
\end{document}
