\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[legalpaper,
            lmargin=1in,rmargin=0.5in,
            bmargin=0.5in,tmargin=1in,includefoot]{geometry}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{multirow}
\usepackage[colorlinks=true,urlcolor=Blue]{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{array}
\usepackage{makecell}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[none]{hyphenat}
\usepackage{longtable}
\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\usepackage[banglamainfont=Kalpurush,
            banglattfont=SolaimanLipi,
            % feature=1,
            % changecounternumbering=0
           ]{latexbangla}
\include{cnfcommand}


\let\oldhref\href
\renewcommand{\href}[3][blue]{\oldhref{#2}{\color{#1}{#3}}}


\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
% header
\chead{
\underline{{পৃষ্ঠা - \thepage}}
\\
}
\rhead{{\filenou}}
% footer
% \rfoot{চলমান পৃষ্ঠা-\thepage}

\fancypagestyle{laststyle}
{
   \fancyfoot[R]{}
}

\newcommand{\fileno}{নথি নং - ২১৬৯/এপি/সেকশন-৭(বি)/২০২১-২০২২}
\newcommand{\beno}{C-1890763}
\newcommand{\bedt}{24.11.2021}
\newcommand{\lcno}{0000174121020247}
\newcommand{\lcdt}{16.09.2021}
\newcommand{\lienbank}{AGRANI BANK LTD.}
\newcommand{\lcano}{128274}
\newcommand{\lcadt}{{\lcdt}}
\newcommand{\invno}{BST2021101801}
\newcommand{\invdt}{18.10.2021}
\newcommand{\blno}{SHWWSE211018213}
\newcommand{\bldt}{25.10.2021}
\newcommand{\good}{SPARE PARTS}
\newcommand{\pkg}{1859.50 KGS}
\newcommand{\product}{}
\newcommand{\crf}{NON CRF}
\newcommand{\crfdt}{}
\newcommand{\hscode}{4010.12.00, 8482.80.00, 8448.49.00, 8483.40.00 Etc.}
\newcommand{\price}{US\$ 66,921.70}
\newcommand{\co}{CHINA}
\newcommand{\coship}{HONG KONG}
\newcommand{\vessel}{MV. MCC TAIPEI}

\newcommand{\impn}{\htf}
\newcommand{\impadd}{\htfa}
\newcommand{\impbin}{\htfbin}
\newcommand{\ircno}{আইআরসি নং - ২৬০৩২৬১২০৪২৬৭২০}
\newcommand{\ircrenewdt}{৩০/০৬/২০২২ ইং}
\newcommand{\musokr}{সেপ্টেম্বর-২১}
\newcommand{\menifest}{2021/5230}

\newcommand{\btmaltno}{প্রত্যয়ন পত্র নং- ২৮৫২২}
\newcommand{\btmaltnodt}{তারিখ:  ১৮/০৯/২০২১ খ্রি:}


\newcommand{\rodt}{তারিখ: \hspace{2.0em}/০২/২০২২ ইং}
\newcommand{\fdt}{\hspace*{3em} তারিখ: \hspace{2.2em} /০২/২০২২}

\begin{document}
\noindent
\begin{minipage}[t]{0.05\linewidth}
% ek
০১।
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{0.95\linewidth}
আমদানিকারকের প্রতিনিধি কমিশনার মহদোয় বরাবর একখানা আবেদন করেছেন, আবেদন পত্র নং- নাই তারিখ: ০৩/০৩/২০২২ খ্রিঃ নথির যোগাযোগ অংশে রক্ষিত আছে, দয়া করে দেখা যেতে পারে। আবেদনে তারা উল্লেখ করেন যে, তাদের আমদানিকারক {\impn},
{\impadd} {\co} হতে ১৪ প্যাকেজ {\good}
আমদানি করেন।
পণ্যচালানটি শতভাগ কায়িক পরীক্ষা
করা হয়। কায়িক পরীক্ষা শেষে জেটি কাস্টম হতে
পণ্যের ইমেজ ও প্রতিবেদন প্রেরণ করা হয়। জেটি কাস্টম হতে প্রেরিত ইমেজ দৃষ্টে পণ্যের সঠিক বাণিজ্যিক বর্ণনা
স্পষ্ট না হওয়ায় পণ্যচালানটির পুনরায় (দ্বিতীয়বার) কায়িক পরীক্ষা করা প্রয়োজন। এমতাবস্থায় তারা কমিশনার মহোদয়ের বরাবরে পণ্যচালানটির পুনরায় (দ্বিতীয়বার) কায়িক পরীক্ষা করানোর অনুমতি চেয়ে বিনীত আবেদন জানিয়েছেন। তাদের আবেদন গৃহীত হলে
পণ্যচালানটির পুনরায় (দ্বিতীয়বার) কায়িক পরীক্ষা করানোর পর প্রাপ্ত প্রতিবেদনের আলোকে শুল্কায়ন করা যেতে পারে।
\end{minipage}

\end{document}
