\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[a4paper,
            lmargin=1in,rmargin=0.5in,
            bmargin=0.5in,tmargin=1in,includefoot]{geometry}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{multirow}
\usepackage[colorlinks=true,urlcolor=Blue]{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{array}
\usepackage{makecell}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[none]{hyphenat}
\usepackage{longtable}
\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\usepackage[banglamainfont=Kalpurush,
            banglattfont=SolaimanLipi,
            % feature=1,
            % changecounternumbering=0
           ]{latexbangla}
\include{cnfcommand}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
% header
\chead{
\underline{{পৃষ্ঠা - ৫}}
\\
}
\rhead{{\nfilenou}}
% footer
%\rfoot{চলমান পৃষ্ঠা-\thepage}

\fancypagestyle{laststyle}
{
   \fancyfoot[R]{}
}


\newcommand{\fileno}{নথি নং - ১২৩৪/এপি/সেকশন-৮(এ)/২০২১-২০২২}
\newcommand{\nfilenou}{\underline{\fileno}}
\newcommand{\product}{JAMUNA FREEZER}
\newcommand{\good}{ALUMINIUM PIPE, COPPER PIPE}
\newcommand{\pkg}{113 PKG=59,077.3 KG}
\newcommand{\co}{CHINA}
\newcommand{\coship}{CHINA}
\newcommand{\vessel}{MV. FILOTIMO}
\newcommand{\blno}{SHWWSE211220204}
\newcommand{\bldt}{14.12.2021}
\newcommand{\beno}{C-2134487}
\newcommand{\bedt}{30.12.2021}
\newcommand{\lcno}{0000174121020332}
\newcommand{\lcdt}{23.11.2021}
\newcommand{\lcano}{27450}
\newcommand{\lcadt}{\lcdt}
\newcommand{\lienbank}{MERCANTILE BANK LTD.}
\newcommand{\invno}{RFD20211022}
\newcommand{\invdt}{01.12.2021}

\newcommand{\impn}{\jeal}
\newcommand{\impadd}{\jeala}
\newcommand{\impbin}{\jealbin}

\newcommand{\crf}{NON CRF}
\newcommand{\crfdt}{}
\newcommand{\ircno}{২৬০৩২৬১২০৪২৬৭২০}
\newcommand{\ircrenewdt}{৩০.০৬.২০২২}
\newcommand{\musokr}{}
\newcommand{\hscode}{76081000, 74111010}
\newcommand{\price}{US\$ 339,663.75}
\newcommand{\menifest}{2021/6106}


\begin{document}
\thispagestyle{empty}
\noindent
\begin{minipage}[t]{0.05\linewidth}
% ek
(গ)
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{0.95\linewidth}
বি/ই আইটেম নং ১ ও ১৮ এর HS Code পরিবর্তন
হওয়ায় মিথ্যা ঘোষণা সন্দেহাতীত ভাবে প্রতিষ্ঠিত হয়,
যা {\tca} -এর
Section-32
-এর লঙ্ঘন, যা একই আইনের
Section-156
-এর টেবিল ১ এর ১৪ নং
মোতাবেক ন্যায় নির্ণয়ন যোগ্য।
আমদানিকারক অপরাধ স্বীকার করে সংক্ষিপ্ত বিচারাদেশের
আবেদন করেছেন।
\\
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{0.05\linewidth}
% ek
(ঘ)
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{0.95\linewidth}
আলোচ্য চালানে ঘোষণা মোতাবেক শুল্ক করাদির পরিমান
৬,৯৩,১৪১.২২
(ছয় লক্ষ তিরানব্বই হাজার একশত একচল্লিশ টাকা বাইশ পয়সা) টাকা।
\\
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{0.05\linewidth}
% ek
(ঙ)
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{0.95\linewidth}
বি/ই আইটেম নং ১ ও ১৮ সঠিক H.S Code -এ
শুল্কায়ন করলে নির্ণীত শুল্ক করাদির পরিমান
৭,০৯,২৭২.৫১
(সাত লক্ষ নয় হাজার দুইশত বাহাত্তর টাকা একান্ন পয়সা) টাকা (ডামি সদয় দ্রষ্টব্য।)।
\\
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{0.05\linewidth}
% ek
(চ)
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{0.95\linewidth}
অসত্য H.S Code ঘোষণায় রাজস্ব হানির পরিমান
(৭,০৯,২৭২.৫১-৬,৯৩,১৪১.২৮)=১৬,১৩১.২৩
(ষোল হাজার একশত একত্রিশ টাকা তেইশ পয়সা) টাকা।
\\
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{0.05\linewidth}
% ek
(ছ)
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{0.95\linewidth}
আলোচ্য পণ্যচালানটির শুল্কায়নযোগ্য মূল্য
১,১২,০৯,৪৩৪.৫০
(এক কোটি বারো লক্ষ নয় হাজার চারশত চৌত্রিশ টাকা পঞ্চাশ পয়সা) টাকা।
যার ন্যায়নির্ণয় ক্ষমতা বিজ্ঞ কমিশনার মহোদয়ের
এখতিয়ারাধীন।
\\
\end{minipage}
\end{document}
