\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[legalpaper,
            lmargin=1in,rmargin=0.5in,
            bmargin=0.5in,tmargin=1in,includefoot]{geometry}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{multirow}
\usepackage[colorlinks=true,urlcolor=Blue]{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{array}
\usepackage{makecell}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[none]{hyphenat}
\usepackage{longtable}
\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\usepackage[banglamainfont=Kalpurush,
            banglattfont=SolaimanLipi,
            % feature=1,
            % changecounternumbering=0
           ]{latexbangla}
\include{cnfcommand}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
% header
\chead{
\underline{{=পাতা-০৩=}}
\\
}

\fancypagestyle{laststyle}
{
   \fancyfoot[R]{}
}

\rhead{{\filenou}}
% footer
%\rfoot{চলমান পৃষ্ঠা-\thepage}

\newcommand{\fileno}{নথি নং: এস-১-৯১১/আই.জি.এম/সংশোধনী/২০২১-২০২২}
\newcommand{\fdt}{\hspace*{3em} তারিখ: \hspace{2.4em} /১২/২১}


\begin{document}
\noindent
\begin{minipage}[t]{0.05\linewidth}
% ek
০৭।
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{0.95\linewidth}
পূর্ববর্তী নোট অনুচ্ছেদ সমূহ সদয় দ্রষ্টব্য।
নোট অনুচ্ছেদ ০৬ এর নির্দেশনা অনুযায়ী নথিতে
রক্ষিত
Invoice, Packing List, B/L, Proforma Invoice LC
এবং
LCA
তে বর্ণিত পণ্য
YARN FOR 100 PCT EXPORT ORIENTED READYMADE GARMENTS INDUSTRY
অপরদিকে
IGM অনুযায়ী পণ্য
FABRICS FOR 100 PCT EXPORT ORIENTED READYMADE GARMENTS INDUSTRY
অর্থাৎ
IGM
-এ ঘোষিত পণ্য
Invoice, Packing List, B/L, Proforma Invoice LC
এবং
LCA
-তে ঘোষিত পণ্যের
বর্ণনা ভিন্ন।
আলোচ্য পণ্য
YARN FOR 100 PCT EXPORT ORIENTED READYMADE GARMENTS INDUSTRY
নামীয় পণ্যের শুল্কায়ন
সেকশন-৮(সি)।
\\
\\
এমতাবস্থায়, আলোচ্য
B/L NO 267931243
DT. 19.01.22
ভুক্ত পণ্যচালানটির IGM
সংশোধনে শুল্কায়ন সেকশন-৮(সি) এর
কোন আপত্তি নেই। তবে IGM সংশোধনপূর্বক শুল্কায়নের পূর্বে পণ্যচালানটি শতভাগ কায়িক পরীক্ষা করা যেতে পারে।
\\
\\
সদয় আদেশার্থে।
\end{minipage}

\end{document}
